
# **अप्रैल प्रैक्टिस सेट**
  👉 https://forms.gle/dZP1MpruLEm2UgB3A

  ## ✅ Max Vertappen फार्मूला वन रेस 'साऊदी अरब ग्रैंड प्रिक्स 2022' का खिताब जीता है
![Max Verstappen holds off Charles Leclerc to win thrilling Saudi Arabian GP  | Formula One | The Guardian](https://i.guim.co.uk/img/media/57b2e15a2bba0298a2e6cb63b6a569ba4dce4b22/0_133_3988_2392/master/3988.jpg?width=465&quality=45&auto=format&fit=max&dpr=2&s=007f520652cf44d404a88510dcba33b1)

  ## ✅ अमेरिका और फिलीपीन्स देश के बीच 'बालिकतन 2022' सैन्य अभ्यास का आयोजन हुआ है
![U.S. and Philippine Forces Conclude 36th Balikatan Exercise - U.S. Embassy  in the Philippines](https://d2v9ipibika81v.cloudfront.net/uploads/sites/82/04-23-21-PR-U.S.-and-Philippine-Forces-Conclude-36th-Balikatan-Exercise-2.jpeg)

  ## ✅ हाल ही में जारी टाइम मैगज़ीन के टाइम 100 इम्पैक्ट अवार्ड 2022 में दीपिका पादुकोन को सम्मानित किया गया है
![Deepika Padukone Cheers Up A Disheartened Student With This Simple Yet  Powerful Message](https://images.news18.com/ibnlive/uploads/2015/08/deepika.jpg?impolicy=website&width=510&height=356)

  ## ✅ लाहौल इस्पिति(हिमाचल प्रदेश) में भारत के पहले स्नो मैराथन का आयोजन किया गया है
![India hosts world's highest snow marathon in Himachal's Lahaul | The  Financial Express](https://www.financialexpress.com/wp-content/uploads/2022/03/BeFunky-collage.jpg)

  ## ✅ सुमंत सिंहा भारतीय वाणिज्य एवं उद्योग मंडल के नए अध्यक्ष बने है
![Newsmaker: Meet ReNew Power's Sumant Sinha, the green power player |  Business Standard News](http://bsmedia.business-standard.com/_media/bs/img/article/2017-02/15/full/1487102932-4865.jpg)

  ## ✅ ठाकुरबारी पश्चिम बंगाल में 'मतुआ धर्म महामेला 2022' का आयोजन किया गया है
![matua-dharma-maha-mela: Latest News, Videos and Photos |  www.narendramodi.in |](https://cdn.narendramodi.in/cmsuploads/0.65953800_1648468799_pm-to-address-matua-dharma-maha-mela.jpeg)

  ## ✅ भुवनेश्वर ओडिशा में 20वें राष्ट्रीय पैरा एथलेटिक्स चैंपियनशिप 2022 का आयोजन किया गया है
![Odisha District Map, Odisha Political Map](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/odisha-district-map.jpg)

  ## ✅ नीरज ठाकुर अंडमान और निकोबार द्वीप के नए पुलिस महानिदेशक बने है
![News.in | Neeraj Thakur To Take Over As DGP, Andaman & Nicobar Islands: MHA  - Elets eGov - Elets](https://egov.eletsonline.com/wp-content/uploads/2022/03/Neeraj-Thakur.jpg)

  ## ✅ नई दिल्ली में भारत के सभी पूर्व प्रधानमंत्रियों का संग्रहालय बनाया गया है
![Prime Ministers' Museum Is Coming up in Nehru's Backyard, but He Won't Be  in It](https://cdn.thewire.in/wp-content/uploads/2018/10/18124339/supva-1024x683.jpg)

  ## ✅ केम्पेगौडा अंतराष्ट्रीय हवाईअडडे को 'विंग्स इंडिया पुरस्कार 2022' में सर्वेश्रेष्ठ अंतराष्ट्रीय हवाईअडडे का पुरस्कार दिया गया है
![Tender deadlines approach for key retail and dining contracts at Kempegowda  International Airport T2 : The Moodie Davitt Report -The Moodie Davitt  Report](https://www.moodiedavittreport.com/wp-content/uploads/2021/10/New-Bangalore-T2.png)

  ## ✅ केंद्रीय वाणिज्य और उद्योग मंत्री पियूष गोयल ने दुबई(UAE) में भारतीय आभूषण प्रदर्शनी केंद्र भवन का उद्घाटन किया है
![Patients should use as much oxygen as they need, says Piyush Goyal amid  criticism - The Week](https://www.theweek.in/content/dam/week/news/india/images/2021/3/29/piyush-goyal.jpeg)

  ## ✅ के श्याम प्रसाद ने 'पूर्ति प्रदत श्री सोमैया' नामक पुस्तक लिखा है
![Shyama Prasad Choudhury | Deccan Chronicle](https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/images.deccanchronicle.com/dc-Cover-t7d05blc2uv91ip3bs19a6rf35-20180830023734.jpeg)

  ## ✅ सुमित्रा गाँधी कुलकर्णी ने 'मोदी स्टोरी' नामक वेबसाइट लांच किया है
![Inspiring Journey Of The PM: बीजेपी नेता और मंत्रियों ने शेयर की Modi Story;  जानें क्या है इसकी खासियत - Republic Bharat](https://img.republicworld.com/republic-prod/stories/images/xxhdpi/1648284837623ed4a5da0ee.jpeg?tr=w-758,h-433)

  ## ✅ Wilfried Brutsaert को स्टॉकहोल्म जल पुरस्कार विजेता 2022 के रूप में नामित किया गया है
![Evaporation expert, Wilfried Brutsaert, wins Stockholm Water Prize 2022 |  SIWI - Leading expert in water governance](https://siwi.org/wp-content/uploads/2022/03/swplaureate2022-professoremerituswilfried-h-brutsaert.jpg)

  ## ✅ रेनू सिंह वन अनुसंधान संसथान की निदेशक बनी है
![IFS officer Renu Singh appointed FRI director | Dehradun News - Times of  India](https://static.toiimg.com/thumb/msid-90504399,imgsize-45038,width-400,resizemode-4/90504399.jpg)

  ## ✅ हाल ही में जारी डफ एंड फेल्प्स द्वारा जारी सेलिब्रिटी ब्रांड वैल्यूएशन रिपोर्ट 2021 के अनुसार विराट कोहली भारत में सबसे ज्यादा ब्रांड वैल्यू वाले सेलिब्रिटी बने है
![ENG vs IND 2021: 4 Milestones Which Virat Kohli Can Achieve in Upcoming  Five-Match Test Series](https://www.india.com/wp-content/uploads/2021/07/Virat-Kohli-TOI.jpg)

  ## ✅ विकास कुमार दिल्ली मेट्रो रेल कॉर्पोरेशन के नए प्रबंध निदेशक(MD) बने है
![Mr. Vikas Kumar takes over as new Director (Operations) of DMRC - Rail  Analysis India](https://news.railanalysis.com/wp-content/uploads/2021/12/Mr-Vikas-Kumar.png)

  ## ✅ भारतीय वायु सेना ने भारतीय महारत्न कंपनी IOCL(IndianOilCorporationLimited) के साथ ईंधन भरने के लिए 'फ्लीट कार्ड-फ्यूल ऑन मूव' नामक नई पहल को शुरू किया है
![Indian Air Force Coaching Classes in Kuchaman, Kuchaman City by Gurukul  Defence Academy | ID: 20985672291](https://5.imimg.com/data5/GT/EA/BA/GLADMIN-13665156/air-force-500x500.jpg)

  ## ✅ मेघालय राज्य के 'लिविंग रुट ब्रिज' को UNESCO की विश्व धरोहर सूचि में शामिल किया गया है
![Meghalaya's living root bridges included on tentative list of UNESCO's  World's Heritage Sites | Times of India Travel](https://static.toiimg.com/thumb/msid-90520805,width-1070,height-580,resizemode-75,imgsize-1405578,pt-32,y_pad-40/90520805.jpg)

  ## ✅ कर्णाटक राज्य सरकार ने छुआ-छुत को मिटाने के लिए 'विनय समरस्य योजना' को शुरू किया है
![Karnataka Introduces Vinaya Samarasya Initiative](https://img.fresherslive.com/assets-images/current-affairs/2022/04/01/karnataka-introduces-vinaya-samarasya-initiative-1648810298.jpg)

  ## ✅ जसपाल सिंह गोवा राज्य के नए 'पुलिस महानिदेशक' बने है
![Robbery primary motive behind rape of British national: Goa IGP](https://aniportalimages.s3.amazonaws.com/media/details/Inspectordec21.jpg)

  ## ✅ मणिपुर राज्य सरकार ने स्पोर्ट्स डिजिटल एक्सपीरियंस सेंटर शुरू करने के लिए सैमसंग कंपनी के साथ समझौता किया है
![Manipur govt signs MoU with Samsung and Abhitech to set up sports digital  experience centre in Imphal, Government News, ET Government](https://etimg.etb2bimg.com/photo/90556389.cms)

  ## ✅ हाल ही में जारी वित्त वर्ष 2021-22 के अनुसार उत्तर प्रदेश राज्य सबसे अधिक सब्जी उत्पादन वाला राज्य बन गया है
![Vegetables](https://www.healthyeating.org/images/default-source/home-0.0/nutrition-topics-2.0/general-nutrition-wellness/2-2-2-2foodgroups_vegetables_detailfeature.jpg?sfvrsn=226f1bc7_6)

  ## ✅ एन.वी रमन्ना ने अदालती आदेशों को तेज़ी से प्रसारित करने के लिए 'फास्टर' नाम से एक सॉफ्टवेयर लांच किया है
![CJI NV Ramana launched FASTER to Securely and Electronically transmit Bail  and other orders](https://affairscloud.com/assets/uploads/2021/07/electronically-transmit-bail-and-other-orders.jpg)

  ## ✅ Dwayne Bravo IPL के इतिहास में सबसे ज्यादा विकेट लेने वाले गेंदबाज बन गए है
![Dwayne Bravo to retire from international cricket after T20 World Cup 2021  | Cricket News – India TV](https://resize.indiatvnews.com/en/resize/newbucket/1200_-/2021/11/gettyimages-1349179307-1-1636095348.jpg)

  ## ✅ मीना नय्यर द्वारा लिखी पुस्तक 'द टाइगर ऑफ़ द्रास' को प्रकाशित किया गया है
![Buy Tiger of Drass: Capt. Anuj Nayyar, 23, Kargil Hero Book Online at Low  Prices in India | Tiger of Drass: Capt. Anuj Nayyar, 23, Kargil Hero  Reviews & Ratings - Amazon.in](https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/818n-GQoxNL.jpg)

  ## ✅ माइक्रोसॉफ्ट ने स्टार्टअप फॉउडर्स हब नामक प्लेटफार्म को लांच किया है
![Microsoft launches new Microsoft for Startups Founders Hub platform in  India - The Hindu BusinessLine](https://www.thehindubusinessline.com/incoming/uhwzwp/article65277290.ece/alternates/LANDSCAPE_1200/microsoft.jpg)

  ## ✅ महाराष्ट्र राज्य जेल में बंद कैदियों के लिए व्यक्तिगत ऋण देने की योजना शुरू करने वाला भारत का पहला राज्य बन गया है
![Maharashtra Map, Districts in Maharashtra | India world map, Map, Geography  map](https://i.pinimg.com/originals/ba/2d/a2/ba2da274afe362c68c55a26d1185ebeb.jpg)

  ## ✅ डॉ एस राजू भारतीय भूवैज्ञानिक सर्वेक्षण के नए महानिदेशक बने है
![Dr. S Raju takes charge as DG of Geological Survey of India](https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/02072404/gsi-300x200.jpeg)

  ## ✅ अनुराग ठाकुर ने खेलो इंडिया यूनिवर्सिटी गेम्स 2021 का लोगो,शुभंकर जर्सी और गान लांच किया है
![Anurag Thakur reaches Lucknow as part of BJP's central poll team -  NewsOnAIR -](https://newsonair.com/wp-content/uploads/2021/07/anurag-3.jpg)

  ## ✅ आमिर खान उपभोक्ता स्वास्थ सेवा एप 'PharmEasy' के नए ब्रांड एम्बेसडर बने है
![PharmEasy appoints Aamir Khan as its brand ambassador](https://gumlet.assettype.com/freepressjournal/2022-04/1cd9f9e6-dabd-46f0-a2c9-fb0c4632eb4a/image001.jpg?format=webp&w=400&dpr=2.6)

  ## ✅ भारत और नेपाल देश के बीच 8 वर्ष बाद जयनगर जनक से कुर्था रेल सेवा शुरू की गयी है
![India Handed over the Jaynagar-Kurtha Cross Border Rail Link to Nepal](https://affairscloud.com/assets/uploads/2021/10/India-hands-over-Govt-funded-Jaynagar-Kurtha-cross-border-rail-link.jpg)

  ## ✅ ऑस्ट्रेलिया देश ने ICC महिला ODI विश्व कप 2022 का खिताब जीता है
![Schutt, Healy star as Australia seal ODI series sweep | cricket.com.au](https://www.cricket.com.au/~/-/media/News/2019/09/01seriessweep.ashx?w=1600)

  ## ✅ Agros ने किसानो के लिए 'ग्रेनबैंक लॉयल्टी कार्ड' लांच किया है
![Home • Agros](https://agros.org/wp-content/uploads/2021/10/Agros-Logo_Logo-Green_High-Res.png)

  ## ✅ अजय कोच्चर राष्ट्रीय रक्षा अकादमी(NDA) के नए कमांडेंट बने है
![Vice Admiral Ajay Kochhar is new NDA Commandant | Cities News,The Indian  Express](https://images.indianexpress.com/2022/04/Ajay-Kochhar.jpg)

  ## ✅ Inga Switek ने मियामी ओपन टेनिस खिताब 2022 जीता है
![स्वीयाटेक ने 6-0, 6-0 से जीता इटेलियन ओपन खिताब - inga swiatek won the  italian open title 6 0 6 0 - Sports Punjab Kesari](https://static.punjabkesari.in/multimedia/2021_5image_17_53_299795654egna-ll.jpg)

  ## ✅ आंध्र प्रदेश राज्य सरकार ने पहला 'शी ऑटो स्टैंड' स्थापित किया है
![Andhra Sets Up First Of Its Kind 'She Auto Stand' For Safe Women Transport,  By Tirupati Police - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/z7dfy9RrVZs/hqdefault.jpg)

  ## ✅ महाराष्ट्र राज्य का चंद्रपुर जिला दुनिया में तीसरा सबसे गर्म स्थान दर्ज हुआ है
![Chandrapur world's hottest on Thursday: Website | Nagpur News - Times of  India](https://static.toiimg.com/photo/msid-63836819/63836819.jpg)

  ## ✅ शिल्लोंग(मेघालय) में 83वी राष्ट्रीय टेबल टेनिस चैंपियनशिप 2022 का आयोजन किया गया है
![Meghalaya Map, Meghalaya State Map, India](https://www.whereig.com/india/states/map/meghalaya-map.gif)

  ## ✅ मिनाक्षी लेखी ने लोगो को अपनी पसंद के मंदिरो के दर्शन करवाने के लिए 'मंदिर 360' वेबसाइट को लांच किया है
![Temple 360 Website: All you want to know about url, features, live date,  time & LIVE Streaming of Darshan](https://www.insidesport.in/wp-content/uploads/2022/04/NPIC-20224383032.jpg?w=750)

  ## ✅ श्रीराम चौलिया ने 'क्रंच टाइम:नरेंद्र मोदी नेशनल सिक्योरिटी क्राइसिस' नामक पुस्तक लिखा है
![Buy CRUNCH TIME: NARENDRA MODI'S NATIONAL SECURITY CRISES Book Online at  Low Prices in India | CRUNCH TIME: NARENDRA MODI'S NATIONAL SECURITY CRISES  Reviews & Ratings - Amazon.in](https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/718UEaX9pzL.jpg)

  ## ✅ Las Vegas (Nevada) में 64वे वार्षिक ग्रैमी पुरस्कार समारोह का आयोजन किया गया है
![64th Annual GRAMMY Awards(2022): Jon Batiste and Olivia Rodrigo Wins Top  Honours](https://affairscloud.com/assets/uploads/2022/04/64th-Annual-Grammy-Awards-2022.jpg)

  ## ✅ Dr Ian Fry को संयुक्त राष्ट्र मानवाधिकार परिषद ने मानव अधिकाओ और जलवायु परिवर्तन के लिए दुनिया का पहला स्वतंत्र विशेषज्ञ नियुक्त किया है
![Viktor Orban wins Fourth Term as Prime Minister of Hungary](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/05073004/ian-fry-tuvalu.jpg)

  ## ✅ Railway Protection Force ने अवैध टिकटिंग के खिलाफ 'ऑपरेशन उपलब्ध' नामक अभियान चलाया है
![Operation Uplabdh: RPF arrest 341 IRCTC agents involved in ticket touting](https://ptcnews-wp.s3.ap-south-1.amazonaws.com/wp-content/uploads/2022/04/341-IRCTC-agents-held-3.jpg)

  ## ✅ छत्तीसगढ़ राज्य भारत में सबसे कम बेरोज़गारी दर वाले राज्यों में शीर्ष स्थान पर रहा है
![Chhattisgarh Map | Chhattisgarh, India world map, Map](https://i.pinimg.com/736x/02/e6/c5/02e6c5b13686be68aaf117d121a2b24a--notification-cg.jpg)

  ## ✅ देविका रंगाचारी ने 'क्वीन ऑफ़ फायर' नामक पुस्तक लिखी है
![A new book titled “Queen of Fire” authored by Devika Rangachari | Sakshi  Education](https://education.sakshi.com/sites/default/files/images/2022/04/06/queenoffire-1649250736.jpg)

  ## ✅ Viktor Orban हंगरी देश के नए प्रधानमंत्री बने है
![Hungary's Viktor Orban criticizes Ukraine's Zelenskyy in election speech](https://image.cnbcfm.com/api/v1/image/107041147-gettyimages-1239726965-AFP_327L2Q2.jpeg?v=1649071349&w=929&h=523&ffmt=webp)

  ## ✅ उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने श्रावस्ती जिले से 'स्कूल चलो अभियान' की शुरुआत की है
![BSA noticed 50 officers to report on down registration in primary school |  यूपी: 'स्कूल चलो अभियान' की रफ्तार सुस्त, 50 जिलों के बीएसए से रिपोर्ट तलब](https://hindi.cdn.zeenews.com/hindi/sites/default/files/2018/08/04/267460-school-chale-abhiyan.jpg)

  ## ✅ एम.के स्टालिन ने आपातकाल के दौरान जनता के लिए 'कावल उथ्वी' नामक एप को लांच किया है
![Claiming to be third force in TN with 10% score: CM Stalin's jibe at BJP |  The News Minute](https://www.thenewsminute.com/sites/default/files/styles/news_detail/public/MKStalin_030422_1200x800_Facebook.jpg?itok=dnkrzchu)

  ## ✅ ग्रामीण छेत्र और महिलाओं के विकास के लिए घरेलु ई-कॉमर्स कंपनी फ्लिपकार्ट ने Flipkart Foundation नाम से एक नया प्लेटफार्म शुरू किया है
![Flipkart expands its grocery services to Tamil Nadu and Kerala](https://images.livemint.com/img/2021/08/13/1600x900/2021-07-12T072409Z_1235904355_RC2VIO96NVSN_RTRMADP_3_WALMART-INVESTMENT-FLIPKART_1628317825240_1628856903274.JPG)

  ## ✅ विनय मोहन क्वात्रा भारत के नए विदेश सचिव बने है
![Vinay Mohan Kwatra, India's ambassador to Nepal, named new foreign  secretary | Latest News India - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2022/04/04/550x309/vinay_1649076206533_1649076220690.jpg)

  ## ✅ भूपेंद्र यादव ने प्लास्टिक प्रदुषण से निपटने के लिए 'प्रकृति और हरित' नामक पहल की शुरुआत की है
![Rajasthan bjp mp and advocate bhupendra yadav is now part of modi  government also work with amit shah - India Hindi News - LLB भूपेंद्र यादव  कभी बीजेपी के लिए बिछाते थे](https://images1.livehindustan.com/uploadimage/library/2021/07/07/16_9/16_9_1/bhupendra_yadav_1625664594.jpg)

  ## ✅ 6 अप्रैल को विकास और शांति हेतु अंतराष्ट्रीय खेल दिवस 2022 मनाया गया है
![IDS Infotechofficial on Twitter: "Happy National Sports Day.  Congratulations to #BhavinaPatel, #Nishad Kumar, and #VinodKumar for  bringing home three more medals and paying the perfect tribute to Major  Dhyan Chand on the](https://pbs.twimg.com/media/E9-pdtDWYAUIHVW.jpg)

  ## ✅ मनोज पांडेय भारतीय थलसेना के नए प्रमुख बने है
![Lt Gen Manoj Pande takes charge of Eastern Army Command](https://englishtribuneimages.blob.core.windows.net/gallary-content/2021/6/2021_6$largeimg_1021681977.JPG)

  ## ✅ Arifa Johri को उत्कृष्ट महिला मीडियाकर्मी के लिए 'चमेली देवी जैन पुरस्कार 2021' से सम्मानित किया गया है
![Journalist Aarefa Johari awarded Chameli Devi Jain Award 2021](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/06081027/1095386-arifa-johari.jpg)

  ## ✅ Tata Group कंपनी ने डिजिटल डिवीज़न का विस्तार करने के लिए 'Neu' नामक सुपर एप को लांच किया है
![Ratan Tata Net Worth 2022- Business, StockPrice, Age, Income](https://oprice.in/wp-content/uploads/2020/11/ratan-tata-Net-worth-in-hindi.jpg)

  ## ✅ हुरुन रिसर्च इंस्टिट्यूट द्वारा जारी रिपोर्ट 'हुरुन रिचेस्ट सेल्फ मेड वुमेन इन द वर्ल्ड 2022' में Wu Yajun शीर्ष स्थान पर रही है और भारत में Falguni Nair शीर्ष स्थान पर रही है
![Wu Yajun | Fortune](https://content.fortune.com/wp-content/uploads/2017/09/int-10-01-17-19-wu-yajun.jpg)

  ## ✅ अश्विनी श्रीवास्तव ने 'डिकोडिंग इंडियन बाबूडोम' नामक पुस्तक को लिखा है
![Ashwini Shrivastava Authored A Book Titled Decoding Indian Babudom](https://img.fresherslive.com/assets-images/current-affairs/2022/04/07/ashwini-shrivastava-authored-a-book-titled-decoding-indian-babudom-1649311247.jpg)

  ## ✅ इक्वाडोर देश वन्यजीवों को दुरव्ययहार से बचाने के लिए क़ानूनी अधिकार देने वाला दुनिया का पहला देश बना है
![Ecuador | History, Flag, Capital, Map, Currency, Population, Language, &  Facts | Britannica](https://cdn.britannica.com/51/151-050-C3EF9C39/Ecuador-map-features-locator.jpg)

  ## ✅ Alexander Vucic सर्बिया देश के नए राष्ट्रपति बने है
![Aleksandar.Vucic: Serbian president Aleksandar Vučić wins new term](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/07075432/123982228_vucic2.jpg)

  ## ✅ फोब्स 2022 द्वारा जारी की गई अरबपतियों की सूचि के अनुसार एलोन मस्क दुनिया के सबसे अमीर व्यक्ति बने है
![Elon Musk becomes Twitter's biggest shareholder - BBC News](https://ichef.bbci.co.uk/news/976/cpsprodpb/5FEF/production/_123295542_hi073181766.jpg)

  ## ✅ KK बिरला फॉउंडेशन द्वारा कविताओं के संग्रह 'मई तो यहाँ हु' के लिए रामदर्श मिश्रा को प्रतिष्ठित 30वें सरस्वती सम्मान 2021 से सम्मानित किया गया है
![रामदरश मिश्र की 5 सुपरहिट कहानियां by Ramdarash Mishra](https://i.gr-assets.com/images/S/compressed.photo.goodreads.com/books/1535186517l/41454493._SY475_.jpg)

  ## ✅ हरीश मेहता ने 'द मेवरिक इफ़ेक्ट' नामक पुस्तक लिखी है
![Harish Mehta's book shows why NASSCOM is a catalyst in India's start-up  world. It's a treat](https://static.theprint.in/wp-content/uploads/2022/04/DO-NOT-DELETE-THIS-.jpg?compress=true&quality=80&w=376&dpr=2.6)

  ## ✅ दिल्ली सरकार ने सरकारी स्कूल के बच्चों के लिए 'हॉबी हब्स' स्थापित करने की घोषणा की है
![Hub Hobby - Hub Hobby](https://cdn.shoplightspeed.com/shops/628164/themes/3581/v/15706/assets/banner_right.png?20201006150321)

  ## ✅ मध्य प्रदेश राज्य सरकार ने युवाओ को रोगजार प्रदान करने के लिए 'उद्यम क्रांति योजना' की शुरुआत की है
![MP| मुख्यमंत्री उद्यम क्रांति योजना 2022: ऑनलाइन आवेदन/ पंजीकरण फॉर्म व  पात्रता](https://pmkisanyojanalist.in/wp-content/uploads/2021/12/mp-udyam-kranti-min.jpg)

  ## ✅ कर्णाटक राज्य सरकार ने दुग्ध उत्पादकों को वित्तीय मज़बूती प्रदान करने के लिए भारत का पहला डेयरी सहकारी बैंक 'नंदिनी शिरा समृद्धि' सहकारी बैंक की स्थापना की है
![Karnataka Map, Tourist Map of Karnataka India](http://www.indiaprofile.com/new-images/Karnataka-big.jpg)

  ## ✅ अमेज़न ने सेटेलाइट इंटरनेट लांच हेतु तीन फर्मो के साथ समझौता किया है
![Amazon news & latest pictures from Newsweek.com](https://d.newsweek.com/en/full/1688463/amazon.jpg?w=466&h=311&f=624d7b1eee5614d38722cfd77d0e962a)

  ## ✅ विश्व बैंक और AIIB ने गुजरात राज्य सरकार को 7500 करोड़ रुपए ऋण के रूप में प्रदान किया है
![Gujarat International and Domestic Airports Map, Gujarat Airport map](https://www.mapsofindia.com/maps/gujarat/gujarat-airports.jpg)

  ## ✅ कनाडा देश के फोटोग्राफर ने वर्ल्ड प्रेस फोटो ऑफ़ द ईयर 2022 का खिताब जीता है
![World Press Photo of the Year 2022: Kamloops Residential School](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/09060743/world-press-photo-of-the-year-2022.png)

  ## ✅ विनोद राय ने 'नॉट जस्ट ए नाईट वाचमैन' नामक पुस्तक लिखी है
![Not Just A Nightwatchman: My Innings with BCCI', book by Former CAG Vinod  Rai](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/09082840/75123fef-63fc-40be-b0ad-c89c0c442bb7.__CR0040422500_PT0_SX970_V1___.jpg)

  ## ✅ मनोज सोनी संघ लोक सेवा आयोग के नए अध्यक्ष बने है
![Dr Manoj Soni appointed as Chairman of UPSC - PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2022/04/Dr-Manoj-Soni-appointed-as-Chairman-of-UPSC.jpg)

  ## ✅ PNB बैंक ने सकारात्मक वेतन प्रणाली को लागू किया है
![Punjab National Bank Listicles - Manav Rachna Vidyanatariksha](https://manavrachna.edu.in/wp-content/uploads/2017/04/PNB-Punjab-National-Bank-1.jpg)

  ## ✅ अरुणभ घोष को संयुक्त राष्ट्र उच्च स्तरीय विशेषज्ञ समूह में नियुक्त किया गया है
![Making It Count: Statistics and Statecraft in the Early People's Republic  of China | The Council on East Asian Studies at Yale University](https://ceas.yale.edu/sites/default/files/event-images/arunabh_ghosh_headshot.jpg)

  ## ✅ केंद्र सरकार ने भारतीय सेनाओं में युवाओं की 3 से 5 साल की भर्ती के लिए Agneepath योजना को शुरू किया है
![What is Indian Army's Agneepath Entry Scheme, what will be the application  process – MAHADISCOM](https://mahadiscom.org/wp-content/uploads/2022/04/Indian-Army-Agnipath-Bharti-Yojana.jpg)

  ## ✅ WHO ने Covaxin कोविड वैक्सीन की सप्लाई को ससपेंड कर दिया है
![Covaxin': Bharat Biotech to begin Phase-III trials of COVID-19 vaccine in  UP from October](https://cdn.dnaindia.com/sites/default/files/styles/full/public/2020/09/25/927225-923717-covaxin-1.jpg)

  ## ✅ Charles Leclerc ने ऑस्ट्रेलियन ग्रैंड प्रिक्स 2022 का खिताब जीता है
![Australian Grand Prix: Charles Leclerc puts Ferrari on pole position |  Other Sports News | Zee News](https://english.cdn.zeenews.com/sites/default/files/2022/04/09/1029971-charles-leclerc-ferrari-badge-background-2022-planetf1.jpg)

  ## ✅ भूपेंद्र यादव ने राष्ट्रीय बाघ प्राधिकरण के 20वी बैठक की अध्यक्षता की है
![bhupender-yadav - BJP has big plans for its RS member Bhupender Yadav -  Telegraph India](https://assets.telegraphindia.com/telegraph/2021/Jan/1612039743_dd1.jpg)

  ## ✅ हाल ही में खेले गए थाइलैंड ओपन बॉक्सिंग टूर्नामेंट 2022 में भारत ने कुल 3 स्वर्ण पदक जीते है
![Thailand Open International Boxing Tournament 2022: Ashish Kumar, Monika  among others storm into finals](https://staticg.sportskeeda.com/editor/2022/04/c6627-16492525860623-1920.jpg)

  ## ✅ उत्तराखंड राज्य सरकार ने भ्रष्टाचार से संबंधित शिकायतों को सीधे अधिकारियों के पास दर्ज करवाने के लिए 1064 भर्ष्टाचार विरोधी मोबाइल एप लांच किया है
![Uttarakhand: CM Dhami launches '1064 Anti-Corruption Mobile App' in  Dehradun - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/j4Se_tOl0Y0/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ UIDAI ने तकनिकी सहयोग के लिए ISRO के साथ समझौता किया है
![UIDAI tieup with ISRO for technical collaboration 2022](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/11071829/UIDAI-ISRO-ink-pact-for-technical-collaboration-1568x882.jpg)

  ## ✅ अमर मित्रा ने प्रतिष्ठित ओ हेनरी पुरस्कार जीता है
![Veteran Bengali Author Amar Mitra Wins Prestigious O. Henry Award](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/11074639/P9mjKm5H.jpg)

  ## ✅ हिमाचल प्रदेश राज्य के कांगड़ा चाय को यूरोपियन यूनियन से GI टैग मिला है
![Himachal Pradesh's Kangra Tea to get GI Tag from European Commission |  Sakshi Education](https://education.sakshi.com/sites/default/files/images/2022/04/12/kangratea-1649766101.jpg)

  ## ✅ South Central रेलवे ने 'एक स्टेशन एक उत्पाद' पहल शुरू किया है
![SCR Recruitment 2019 - Apply Online 4103 Apprentice Posts](https://www.tamilanjobs.com/wp-content/uploads/2019/10/South-Central-Railway.jpg)

  ## ✅ शाहबाज़ शरीफ पाकिस्तान देश के नए प्रधानमंत्री बने है
![Shahbaz Sharif: Pak opposition leader Shahbaz Sharif placed on no-fly list  | World News - Times of India](https://static.toiimg.com/thumb/msid-82704695,width-1070,height-580,imgsize-1540853,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg)

  ## ✅ निति आयोग द्वारा जारी राज्य ऊर्जा एवं जलवायु सूचकांक चक्र 2022 में गुजरात राज्य शीर्ष स्थान पर रहा है
![Map of Gujarat http://www.mapsofindia.com/maps/gujarat/ | Map, India world  map, India map](https://i.pinimg.com/originals/c9/d7/ab/c9d7abae2a9cd1f77a40e6a78d903b76.jpg)

  ## ✅ अमित शाह ने सीमा पर्यटन योजना या सीमा दर्शन परियोजना का उदघाटन किया है
![Amit Shah to visit Bengal this month for 1st time since 2021 poll debacle,  BJP expects boost](https://static.theprint.in/wp-content/uploads/2021/09/Copy-of-Untitled-2021-09-14T143043.516.jpg?compress=true&quality=80&w=376&dpr=2.6)

  ## ✅ भारत के मुंबई शहर में कोरोना के नए वैरिएंट XE का पहला मामला दर्ज किया गया है
![Covid Variant XE: அது என்ன கொரோனா XE வைரஸ்? 4வது அலையை உருவாக்கும் அளவுக்கு  ஆபத்தானதா? | What is this Covid XE? A new variant or just another  Recombinant?](https://gumlet.vikatan.com/vikatan/2022-04/ccb40fc2-c9df-412d-849d-98232d55d485/Cover_Image__18_.png)

  ## ✅ Tomb Of Sand उपन्यास अंतराष्ट्रीय बुकर पुरस्कार के लिए चयनित होने वाला पहला हिंदी उपन्यास बन गया है
![Geetanjali Shree's 'Tomb of Sand' first Hindi fiction on Booker Shortlist -  Times of India](https://static.toiimg.com/photo/msid-90722223/90722223.jpg?78176)

  ## ✅ पोरबंदर गुजरात में पांच दिवसीय माधवपुर घेड़ मेले का उदघाटन किया गया है
![Madhavpur Mela of Gujarat - All Information On](https://creativeyatra.com/wp-content/uploads/2018/03/MadhavpurMela-1.jpg)

  ## ✅ DRDO संस्थान के विज्ञानिको ने स्वदेशी रूप से विकसित हेलीकॉप्टर से लांच की जाने वाली एंटी टैंक गाइडेड मिसाइल 'हेलिना' को सफलतापूर्वक लांच किया है
![Indigenously developed helicopter launched Anti-Tank Guided Missile 'HELINA'  was successfully flight tested on April 11, 2022 at high-altitude ranges as  part of user validation trials.](https://vajiramandravi.s3.us-east-1.amazonaws.com/media/2022/4/12/10/55/27/helina.jpg)

  ## ✅ नरेंद्र मोदी को पहली बार दीनानाथ मंगेशकर पुरस्कार 2022 से सम्मानित किया गया है
![PM Narendra Modi To Be Honoured With First Lata Deenanath Mangeshkar Award](https://pragnews.com/assets/images/post/16497748083m8j5MtT.jpg)

  ## ✅ हिंदुस्तान एरोनॉटिक्स लिमिटेड के 'ध्रुव एडवांस्ड लाइट हेलीकॉप्टर मार्क III' को Indian Coast Guard में शामिल किया गया है
![Curtain Raiser: 46th Raising Day of Indian Coast Guard is tomorrow; Know  more | The Financial Express](https://www.financialexpress.com/wp-content/uploads/2022/01/Coast-Guard.jpg)

  ## ✅ संयुक्त राष्ट्र खाद्य और कृषि संगठन और आर्बर डे फाउंडेशन ने शहरी हरयाली को बनाए रखने के लिए भारत के मुंबई शहर को 'ट्री सिटी ऑफ़ द वर्ल्ड 2021' के रूप में चुना है
![Mumbai Recognized as “Tree City of the World”](https://gumlet.assettype.com/pratidintime%2F2022-04%2F54879040-ee7e-4545-a997-83aab5a07d0b%2Flogo_tree_cities_of_the_world_landscape.png?auto=format%2Ccompress&fit=max&w=1200)

  ## ✅ नेथरलैंड देश ने FIH जूनियर महिला हॉकी विश्व कप का खिताब जीता है
![Provinces of the Netherlands - Wikipedia](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Map_provinces_Netherlands-en.svg)

  ## ✅ लेह(लद्दाख) में संस्कृति विरासत को संरक्षित करने के लिए भारत के पहले सामुदायिक संग्रहालय का उदघाटन किया गया है
![Pok In Ut Of Jammu And Kashmir, Gilgit-baltistan In Ladakh In New Map Of  India | Mint](https://images.livemint.com/img/2019/11/02/1600x900/PTI11_2_2019_000228A_1572714226002_1572714279719.jpg)

  ## ✅ जय शाह को ICC क्रिकेट समिति के सदस्य बोर्ड प्रतिनिधि के रूप में नियुक्त किया गया है
![Jay Shah's term as Asian Cricket Council president extended by a year](https://www.firstpost.com/wp-content/uploads/2021/01/Jay-Shah-640_Sportzpics.jpg)

  ## ✅ इक़बाल सिंह लूलपुरा 'राष्ट्रीय अल्पसंख्यक आयोग' के अध्यक्ष बने है
![lalpura: Top administrator Iqbal Singh Lalpura assumes NCM chairperson  charge, Government News, ET Government](https://etimg.etb2bimg.com/thumb/msid-90818174,imgsize-14026,width-1200,height-900,overlay-etgovernment/top-administrator-iqbal-singh-lalpura-assumes-ncm-chairperson-charge.jpg)

  ## ✅ WTO ने 2022 में 03% वैश्विक व्यापर वृद्धि का नुमान लगाया है
![World Trade Organization - Home page - Global trade](http://www.wto.org/images/placeholder_md.jpg)

  ## ✅ प्रेम रावत ने 'हिअर योरसेल्फ' नामक पुस्तक लिखा है
![TimelessToday. Hear Yourself](https://www.timelesstoday.tv/content/images/thumbs/0007337_hear-yourself.jpeg)

  ## ✅ जी किशन रेड्डी ने दुनिया भर में भारत के विभिन्न पर्यटन छेत्रो को लोकप्रिय पर्यटन स्थलों के रूप में बढ़ावा देने के लिए 'उत्सव पोर्टल' को लांच किया है
![Cabinet Reshuffle: G Kishan Reddy](https://images.news18.com/ibnlive/uploads/2021/07/1625652338_g-kishan-reddy.jpg)

  ## ✅ सौरव गांगुली हैवेल्स इंडिया के उपभोक्ता सामान ब्रांड 'लॉयड' के नए ब्रांड एम्बेसडर बने है
![Llyod appoints Sourav Ganguly as brand ambassador for Eastern Indian  markets | SportsMint Media](https://sportsmintmedia.com/wp-content/uploads/2022/04/Llyod-appoints-Sourav-Ganguly-as-brand-ambassador-for-Eastern-Indian-markets.jpg)

  ## ✅ भुवनेश्वर ओडिशा में हॉकी विश्व कप 2023 का आयोजन किया गया है
![Buy Odisha District Map | India world map, Political map, Map](https://i.pinimg.com/originals/05/2c/ee/052cee6c3a48693e9bee2542156f2284.jpg)

  ## ✅ तमिलनाडु राज्य सरकार ने 14 अप्रैल को समानता दिवस के रूप में मानाने की घोषणा की है
![Map study - Physical Geography of Tamil Nadu | Geography | Social Science](https://img.brainkart.com/imagebk42/VfRSDmw.jpg)

  ## ✅ उड़ान योजना को नवाचार श्रेणी में श्रेष्ठ कार्य के लिए प्रधानमंत्री उत्कृष्ता पुरस्कार 2022 के लिए चुना गया है
![उड़ान योजना 2022 | UDAN Cheap Airfare Yojana in hindi - Deepawali](https://www.deepawali.co.in/wp-content/uploads/2017/01/udan-scheme.jpg)

  ## ✅ पुडुचेर्री के उपराजयपाल ने समुंद्र तट महोत्सव 2022 का उदघाटन किया है
![Pondicherry](https://dste.py.gov.in/pccc/images/Pdy.jpg)

  ## ✅ इजराइल देश ने दुनिया के पहले एंटी मिसाइल लाज़र सिस्टम 'आयरन बीम' का सफलतापूर्वक परिक्षण किया है
![Political Map of Israel - Nations Online Project](https://www.nationsonline.org/maps/israel_map.jpg)

  ## ✅ मनीषा कपूर भारतीय विज्ञापन मानक परिषद् की नई CEO बनी है
![ASCI appoints Manisha Kapoor as new Secretary-General - Media Samosa](https://mediasamosa.com/wp-content/uploads/2020/09/11-4.jpg)

  ## ✅ UGC ने देश के छात्रों को एक साथ दो डिग्री करने की अनुमति दी है
![UGC restores nod for Calicut varsity's distance education courses - The  Hindu](https://www.thehindu.com/news/national/mntuo9/article33854358.ece/alternates/FREE_1200/UGCkb)

  ## ✅ चीन देश ने 'झांगक्सिंग-6डी' नामक सेट्लाइट को सफलतापूर्वक अंतरिक्ष में भेजा है
![They Said It Wasn't Possible to Escape the Space Shuttle. These Guys Showed  It Was. | Air & Space Magazine| Smithsonian Magazine](https://th-thumbnailer.cdn-si-edu.com/o4nkwRG83sSp83YF8iWZSHWAuwQ=/1072x720/filters:no_upscale()/https://tf-cmsv2-smithsonianmag-media.s3.amazonaws.com/filer/a5/2d/a52d4957-3986-436d-aeb6-3773820878c4/06c_sep2020_shuttlelaunch_9461023176_45f9eb82e3_live.jpg)

  ## ✅ भुवनेश्वर ओडिशा में युवाओं को प्रक्षिशण देने के लिए भारत का पहला 'अंतराष्ट्रीय कौशल केंद्र' स्थापित किया गया है
![Pradhan Mantri Kaushal Kendra (PMKK)](https://2.bp.blogspot.com/-mKPf8f6SsLE/WyY03h8QYnI/AAAAAAAAQB4/S3fEQ4GR8PI8S4nPup_AqYrZ7tLas-ezQCLcBGAs/w1600/pmkk.jpg)

  ## ✅ प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात राज्य में भगवान हनुमान की 108 फुट ऊँची प्रतिमा का अनावरण किया है
![Gujarat: PM Narendra Modi unveils 108 ft statue of Hanuman ji in Morbi |  Indiablooms - First Portal on Digital News Management](https://www.indiablooms.com/news_pic/2022/7e03c6f6f3f39c82707702c25cf5aefe.jpg)

  ## ✅ महाराष्ट्र राज्य 'Migration Tracking System App' विकसित करने वाला भारत का पहला राज्य बन गया है
![In a first, Maharashtra app maps workers' migration for portability of ICDS  scheme | Governance News,The Indian Express](https://images.indianexpress.com/2022/04/maharashtra-ICDS-scheme-.jpg)

  ## ✅ इंडोनेशिया देश ने भारत से कृषि आयत को निलंबित कर दिया है
![Indonesia Maps | Maps of Indonesia](https://ontheworldmap.com/indonesia/map-of-indonesia-max.jpg)

  ## ✅ तेलंगाना राज्य अंतरिक्ष प्रौद्योगीकी के लिए मेटावर्स में 'स्पेसटेक फ्रेमवर्क' लांच करने वाला भारत का पहला राज्य बन गया है
![Telangana Government Launches SpaceTech Framework On Metaverse - India Ahead](https://indiaaheadnews.com/wp-content/uploads/2022/04/pjimage-2022-04-19T083836.446.jpg)

  ## ✅ हरयाणा राज्य ने 12वी सीनियर पुरुष हॉकी चैंपियनशिप 2022 का खिताब जीता है
![Haryana Map, Districts in Haryana | Map, India world map, Geography map](https://i.pinimg.com/originals/5e/fc/78/5efc78a845a792e84066f5709eaa6a0b.jpg)

  ## ✅ Google टेक कंपनी iPhone (iOS) यूजर्स के लिए 'Switch To Android' एप को लांच किया है
![Google launched the Switch to Android app to help iOS users move - xiaomiui](https://cdn.xiaomiui.net/wp-content/uploads/2022/04/Google-launched-the-Switch-to-Android-app-to-help-users-move.jpg)

  ## ✅ मुंबई में स्थानीय कारीगरों और शिल्पकारों को संरक्षण और बढ़ावा देने के लिए 'हुनर हार्ट 2022' के 40वे संस्करण का आयोजन किया गया है
![Hunar Haat in Chandigarh to offer a peak into country's rich craft heritage  - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2022/03/25/550x309/58242648-ac52-11ec-9297-ed70bb26c8ff_1648223605579.jpg)

  ## ✅ सुजीत सिरकार को AIMA मैनेजिंग इंडिया अवॉर्ड 2021 में 'डायरेक्टर ऑफ़ द ईयर' पुरस्कार से सम्मानित किया गया है
![Bollywood Director Shoojit Sircar: 'Indian Audiences Are Rapidly Evolving'  – The Hollywood Reporter](https://www.hollywoodreporter.com/wp-content/uploads/2013/08/shoojit_sircar.jpg)

  ## ✅ भारतीय सेना की त्रिशक्ति कोर ने पश्चिम बंगाल राज्य में 'कृपाण शक्ति अभ्यास' का आयोजन किया है
![Trishakti Corps conduct Kripan Shakti exercise at Teesta Field Firing  Ranges - PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2022/04/Trishakti-Corps-conduct-Kripan-Shakti-exercise-at-Teesta-Field-Firing-Ranges.jpg)

  ## ✅ रोबिन उथप्पा को कर्णाटक ब्रेन हेल्थ इनिशीएटीव का ब्रांड एम्बेसडर नियुक्त किया गया है
![Robin Uthappa - The Walking Assassin](https://www.mpl.live/blog/wp-content/uploads/2021/03/Robin-Uthappa-1024x576.png)

  ## ✅ झारखण्ड राज्य सरकार ने प्रदेश के युवाओं को शिक्षा के प्रति उत्साहित करने और आर्थिक मदद पहुंचाने के लिए 'गुरूजी स्टूडेंट क्रेडिट कार्ड योजना' को शुरू किया है
![Jharkhand Guruji Credit Card Scheme 2022: Apply Online, Loan Eligibility](https://scholarshiparena.in/wp-content/uploads/2022/03/Jharkhand-Guruji-Credit-Card-Scheme.jpg)

  ## ✅ क्रिप्टो प्लेटफार्म कंपनी नेक्सा ने मास्टरकार्ड भुगतान पेमेंट कार्ड के साथ मिलकर दुनिया का पहला क्रिप्टो बैकड पेमेंट कार्ड लांच किया है
![Hi collaborates with Contis on crypto debit card - PaymentExpert.com](https://oddslifenetstorage.blob.core.windows.net/paymentexpert/2022/02/shutterstock_766297087.jpg)

  ## ✅ राजस्थान राज्य बिना रुकावट डिजिटल सेवाएं प्रदान करने के लिए L-Route Server स्थापित करने वाला भारत का पहला राज्य बना है
![Top Current Affairs 22 April 2022](https://affairscloud.com/assets/uploads/2022/04/Rajasthan-becomes-first-State-to-get-L-route-server.jpg)

  ## ✅ अजय कुमार ने हिंद महासागर में तेल रिसाव और प्लास्टिक प्रदुषण से निपटने के लिए राष्ट्रिय स्तर के प्रदुषण प्रतिक्रिया अभ्यास का उद्घाटन किया है
![Oceans - The Biggest Oil-Spill Culprit? Mother Nature | Proceedings -  September 2015 Vol. 141/9/1,351](https://www.usni.org/sites/default/files/styles/open_graph/public/Oceans%20F1%20Sept%2015.jpg?itok=LShVPAwm)

  ## ✅ जम्मू कश्मीर सरकार ने छात्रों को विभिन भाषा सीखाने के लिए डिजिटल ऑनलाइन पुस्तकालय 'ई किताब कोष' को लांच किया है
![Jammu and Kashmir Map, Jammu and Kashmir State Map, India](https://www.whereig.com/india/states/map/jammu-kashmir-map.gif)

  ## ✅ अजय कुमार सूद भारत के नए प्रधान 'वैज्ञानिक सलाहकार' बने है
![Ajay Sood — Modi govt's new top scientist has 7 patents, won India's  highest science prize](https://static.theprint.in/wp-content/uploads/2022/04/Ajay-Kumar-Sood-2.jpg?compress=true&quality=80&w=376&dpr=2.6)

  ## ✅ रूस देश ने दुनिया की सबसे शक्तिशाली इंटरकॉन्टिनेंटल मिसाइल 'सरमत' का सफलतापूर्वक परिक्षण किया है
![Trending news: Russia Sarmat Missile Test: Those who threaten us will now  think twice... Putin warns by firing RS-28 Sarmat missile - Hindustan News  Hub](https://navbharattimes.indiatimes.com/photo/msid-90964595,imgsize-79528/pic.jpg)

  ## ✅ आयल इंडिया लिमिटेड ने असम राज्य में भारत का पहला शुद्ध हरित हाइड्रोजन संयत्र शुरू किया है
![Oil India Limited Recruitment 2021: Few days left to apply for 146 posts,  salary upto Rs 145000 - Details here](https://cdn.dnaindia.com/sites/default/files/styles/full/public/2021/12/06/1008583-oil-india-ltd.jpg)

  ## ✅ जम्मू कश्मीर में विभिन्न योजनाओं से संबंधित शिकायतों को ऑनलाइन दर्ज करवाने के लिए 'जन निगरानी एप' को लांच किया है
![J&K launched 'Jan Nigrani' app to lodge complaints - PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2022/04/JK-launched-%E2%80%98Jan-Nigrani-app-to-lodge-complaints.jpg)

  ## ✅ भारतीय मूल की महिला नौसेनिक शांति शेठी को अमेरिका की उपराष्ट्रपति कमला हेरिश के कार्यकारी सचिव और रक्षा सलाहकार के रूप में नियुक्त किया गया है
![Shanti Sethi appointed as Kamala Harris's defence advisor](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/21071629/shanti_sethi_us_navy_veteran.jpg)

  ## ✅ वैश्विक प्रौद्योगीकी कंपनी विप्रो ने सत्या ईस्वरन को भारत का नया देश प्रमुख नियुक्त किया है
![Wipro Limited appoints Satya Easwaran as India head](https://techeela.com/wp-content/uploads/2022/04/Satya-Easwaran-Wipro.jpg)

  ## ✅ मनोज कुमार कटियार सैन्य अभियान के नए महानिदेशक बने है
![Lt Gen Manoj Kumar Katiyar as next DG of Military Operations - PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2022/04/Lt-Gen-Manoj-Kumar-Katiyar-as-next-DG-of-Military-Operations.jpg)

  ## ✅ तेलंगाना राज्य में दुनिया की सबसे बड़ी थ्री व्हीलर फैक्ट्री स्थापित की जाएगी
![World's largest electric 3-wheeler making plant will set up in Telangana](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/04/22062741/0_0_0_0_70_http___img.haymarketsac.in_autocarpro_3c3cf2a1-90f7-4024-83d9-720842c30793.jpg)

  ## ✅ नरेश कुमार दिल्ली के नए मुख्य सचिव नियुक्त हुए है
![दिल्ली के नए मुख्य सचिव नियुक्त किए गए नरेश कुमार | Current Affairs Adda247  in Hindi | करेंट अफेयर्स पढ़ें हिंदी में](https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi8eKNxRW1ke7EJvuoj7eoeKSTlkbsrDfDVpfWmq-1ixoGrvNwzBNRjrIK65qndflR5gbCYEve2Sohf6ezH_w7t665726BWeQB8WM2ajF5Os6LZnjYCN8AyaP2NzECqTrfvUQXhtzsWgRWekuPvi_K_ZjTeq_4Ulc0ChKafgS4iGWOYWonqBmlJ2e5XeA/s768/Naresh-Kumar-768x432.jpg)

  ## ✅ बबिता सिंह को इंडिया इंटरनेशनल कॉन्क्लेव 2022 में 'ग्लोबल पीस एम्बेसडर' के रूप में नियुक्त किया गया है
![BABITA SINGH NAMED AS THE NEW GLOBAL PEACE AMBASADOR 2022 - The India Saga](https://theindiasaga.com/wp-content/uploads/2022/04/Untitled-design-1-5-750x400.jpg)

  ## ✅ इस्टोनिया देश में दुनिया का सबसे बड़ा और जटिल लाइव फायर साइबर रक्षा अभ्यास 'लॉक्ड शील्ड 2022' का आयोजन किया गया है
![Estonia | Culture, People, History, & Facts | Britannica](https://cdn.britannica.com/50/6250-050-2882ECA3/Estonia-map-boundaries-cities-locator.jpg)

  ## ✅ विसडन क्रिकेट अल्मनैक ने भारत के दो खिलाड़ियों रोहित शर्मा और जसप्रीत बुमराह को वर्ष 2022 के लिए पांच सर्वेश्रेष्ठ क्रिकेटरों में शामिल किया है
![Rohit Sharma always backed me, gave me the freedom to do what I wanted at  Mumbai Indians: Jasprit Bumrah - Sports News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/202202/rohitbumrah_1200x768.jpeg?AwUpOWer3NPBSveEObRLfbi13iKVTThw&size=770:433)

  ## ✅ भारतीय-अमेरिकी चैम्बर्स ऑफ़ कॉमर्स ने विवेक लाल को 6वे प्रतिष्ठित उद्यमिता नेतृव्त पुरस्कार 2022 से सम्मानित किया है
![Leading Indian American Aerospace Scientist Vivek Lall Appointed General  Atomics Chief Executive - BW Businessworld](https://static.businessworld.in/article/article_extra_large_image/1557484318_xHjFLp_Vivek_Lall_Flags_470.jpg)

  ## ✅ सुमन के बेर्री NITI आयोग के नए उपाअध्यक्ष बने है
![Rajiv Kumar resigns from the post of Vice Chairman of NITI Aayog, Suman  Berry will take over from May 1 – News2News.in](https://news2news.in/wp-content/uploads/2022/04/1650756610_Rajiv-Kumar-resigns-from-the-post-of-Vice-Chairman-of.jpg)

  ## ✅ भारत देश श्रीलंका देश को अतरिक्त 500 मिलियन डॉलर की सहायता देगा
![Map South India Sri Lanka Stock Illustrations – 182 Map South India Sri  Lanka Stock Illustrations, Vectors & Clipart - Dreamstime](https://thumbs.dreamstime.com/z/sri-lanka-south-india-administrative-map-political-82751181.jpg)

  ## ✅ पल्ली(जम्मू कश्मीर) भारत की पहली कार्बन न्यूट्रल वाली पंचायत बनी है
![Vector administrative map of the Indian region of Jammu and Kashmir Stock  Vector Image & Art - Alamy](https://c8.alamy.com/comp/2C5GTRC/vector-administrative-map-of-the-indian-region-of-jammu-and-kashmir-2C5GTRC.jpg)

  ## ✅ प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने नई दिल्ली में रायसीना डायलाग के सातवें संस्करण का उदघाटन किया है
![raisina dialogue: PM Modi to inaugurate Raisina Dialogue 2022 on April 25 |  India News - Times of India](https://static.toiimg.com/thumb/msid-90986219,width-1070,height-580,imgsize-32450,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg)

  ## ✅ UNESCO द्वारा Guadalajara(Mexico) शहर को वर्ष 2022 के लिए 'विश्व पुस्तक राजधानी' के रूप में चुना है
![UNESCO World Book Capital - Guadalajara Mexico named World Book Capital 2022  #UPSC #IAS - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/ossJhcj91mM/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ मुंबई में भारत की पहली डिजिटल बस सेवा का उदघाटन किया गया है
![Mumbai: Inaugural of First Digital Bus Service - Read the latest current  affairs facts on this - GKToday](https://www.gktoday.in/wp-content/uploads/2022/04/mumbai-inaugural-of-first-digital-bus-service.png)

  ## ✅ स्टॉकहॉम इंटरनेशनल पीस रिसर्च इंस्टिट्यूट द्वारा जारी वैश्विक सैन्य खर्च रिपोर्ट 2021 में भारत का स्थान 3रा रहा है
![Internship Opportunity at Stockholm International Peace Research Institute  (SIPRI) - Youth Opportunities](https://static.youthop.com/uploads/2017/03/1-31.jpg)

  ## ✅ एलोन मस्क ने सोशल मीडिया प्लेटफार्म ट्विटर का 44 बिलियन डॉलर में अधिग्रहण किया है
![Twitter Inc sold! Tesla CEO Elon Musk buys company for USD 44 billion with  plans of 'free speech'](https://cdn.dnaindia.com/sites/default/files/styles/full/public/2022/04/26/1590363-musk-twitter.jpg)

  ## ✅ जामताड़ा(झारखंड) जिला हर गांव में पुस्तकालय वाला भारत का पहला जिला बन गया है
![Welcome to Department of Tourism Government of Jharkhand](https://tourism.jharkhand.gov.in/images/jh-district.jpg)

  ## ✅ नई दिल्ली में एशिया का सबसे बड़ा अंतराष्ट्रीय खाद्य और आतिथ्य सत्कार मेला आहार 2022 शुरू हुआ है
![Delhi Districts Map, Districts of Delhi](https://www.mapsofindia.com/delhi/districts/delhi-district-map.jpg)

  ## ✅ गुजरात राज्य में भारत के पहले सामुदायिक रेडियो स्टेशन 'दूध वाणी' का उदघाटन किया गया है
![Dudh Vani' Community Radio Station - Read the latest current affairs here -  GKToday](https://www.gktoday.in/wp-content/uploads/2022/04/dudh-vani-community-radio-station.png)

  ## ✅ भारत देश ने सर्वाधिक झंडे फहराने का 'गिनीज वर्ल्ड रिकॉर्ड' बनाया है
![many indian flags on flag poles Stock Footage Video (100% Royalty-free)  29483902 | Shutterstock](https://ak.picdn.net/shutterstock/videos/29483902/thumb/1.jpg)

  ## ✅ भारत देश को पेरिस बुक फेस्टिवल 2022 में गेस्ट ऑफ़ ऑनर कंट्री के रूप में भाग लिया है
![The art of Tsundoku](https://media-exp1.licdn.com/dms/image/C4E12AQHVfLjb8z3Qqw/article-cover_image-shrink_720_1280/0/1548840171452?e=1654128000&v=beta&t=WWiJgPcognlIWU5TLCHjYCsiXuwtq2xziwF-ZvE53g8)

  ## ✅ अब्दुल्ला कुट्टी भारतीय हज़ समिति के नए अध्यक्ष बने है
![Haj Committee of India elects AP Abdullahkutty as chairperson | Sakshi  Education](https://education.sakshi.com/sites/default/files/images/2022/04/27/ap-abdullahkutty-1651066789.jpg)

  ## ✅ सक्सियस डो सुल(जापान) में 24वे ग्रीष्मकालीन बधिर ओलंपिक 2022 का आयोजन किया गया है
![Political Map of Japan - Nations Online Project](https://www.nationsonline.org/maps/japan-map.jpg)

  ## ✅ David Attenborough को 'चैंपियंस ऑफ़ द अर्थ' लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार से सम्मानित किया गया है
![David Attenborough receives the UN's most distinguished environment award](https://cdn.unenvironment.org/2022-04/Sir%20David%20Attenborough.jpg)

  ## ✅ कर्णाटक राज्य सरकार ने सामाजिक जागरूकता अभियान SAANS शुरू किया है
![DIRECTORATE OF HEALTH SERVICES, MP al Twitter: ""सांस" अभियान: शुभारंभ  कार्यक्रम • स्वास्थ्य मंत्री डॉ. प्रभुराम चौधरी करेंगे राज्य स्तरीय विशेष  अभियान की ...](https://pbs.twimg.com/media/EtYlzhCVgAAFTJk.jpg)

  ## ✅ प्रसार भर्ती ने अर्जेंटीना देश के पब्लिक ब्रॉडकास्टर के साथ समझौता किया है
![Prasar Bharati signs MoU with Public Broadcaster of Argentina - NewsOnAIR -](https://newsonair.com/wp-content/uploads/2022/04/9-3.jpg)

  ## ✅ 24 अप्रैल से 30 अप्रैल तक विश्व टीकाकरण सप्ताह मनाया गया है
![World Immunization Week 2020: कब हुआ टीके का ईजाद, जानें विश्व में टीकाकरण  का इतिहास - Lifestyle News In Hindi](https://spiderimg.amarujala.com/assets/images/2020/04/24/immunization-vaccination_1587709033.jpeg)
